\chapter{METODE PENELITIAN}

Pada bagian ini diuraikan desain, metode, atau pendekatan yang digunakan dalam menjawab permasalahan penelitian untuk mencapai tujuan penelitian, serta tahapan penelitian secara rinci, singkat dan jelas. Uraian dapat meliputi parameter penelitian, model yang digunakan, rancangan penelitian, teknik atau metode perolehan dan analisis data, serta langkah penelitian. Bagian ini bisa dilengkapi dengan gambar diagram alir tentang langkah penelitian atau gambar lain yang diperlukan untuk memperjelas metode penelitian tesis. Apabila dalam pengumpulan data digunakan teknik wawancara, daftar pertanyaan atau kuesioner dilampirkan dalam lampiran.

\section{Section One}

Cupidatat elit culpa ullamco ea est voluptate culpa est qui id sint laboris. Id labore officia in magna elit eiusmod aliquip dolor quis velit proident. Dolor mollit sunt ad minim anim consectetur consectetur ipsum velit nisi. Culpa fugiat laboris est nostrud ipsum velit cillum dolore nostrud laborum incididunt veniam. Qui in deserunt nostrud laboris aliqua excepteur consectetur aliquip. Eu duis nulla dolor ipsum veniam cupidatat.

\subsection{Subsection One}

Velit Lorem eu aliqua ullamco mollit sint tempor veniam pariatur deserunt non ad. Irure sunt sit ea voluptate ad labore. Ea sunt tempor minim voluptate eiusmod eu magna eiusmod. Incididunt qui proident do proident adipisicing Lorem quis minim ut voluptate nisi ea non. Officia proident in deserunt in. Qui laboris do labore ullamco excepteur nisi ad fugiat aliquip minim excepteur mollit magna ullamco. Sit ea dolor cillum laborum adipisicing voluptate sunt consectetur velit nulla.

\subsubsection{SubSubsection One}

Non labore ut sunt dolore pariatur amet. Sunt officia consequat est consectetur nisi ullamco aute. Reprehenderit duis ullamco sunt id elit adipisicing. Sit consectetur ea occaecat in pariatur. Enim do dolore ad adipisicing consequat officia qui.